# Kodix Online Payments

Модуль реализует логику шлюза для приема online-платежей.

## Установка модуля

Скачайте [архив](https://bitbucket.org/kodixrock/kodix.payments/downloads/kodix.payments.zip) с актуальной версией модуля.

Распакуйте содержимое архива в папку `/local/modules/kodix.payments` вашей
установки bitrix. Для этого можно воспользоваться административным разделом.

![archive](docs/archive.jpg)

Выполните установку модуля из административного раздела `Marketplace` -> `Установленные решения`

![marketplace](docs/marketplace.jpg)

Укажите раздел сайта, в который необходимо установить модуль

![folder](docs/folder.jpg)

Укажите пару логин-пароль, при помощи которых сторонние сервисы смогут
подключаться к модулю. Нажмите кнопку `Установить`.

![account](docs/account.jpg)

Сохраните данные из раздела `Информация для подключения сторонних сервисов`,
они потребуются на этапе тестирования.

![info](docs/info.jpg)

Создайте профиль платежной системы (мерчант). Для этого воспользуйтесь 
ссылкой из раздела `Дальнейшие шаги` (см. изображение выше) или пунктом 
`Профили` административного раздела модуля.

## Профили

Управление профилями платежных систем (мерчантами) находится в административном
разделе `Профили`. Здесь Вы можете создавать, редактировать и удалять профили
платежных систем. Так же в этом разделе можно определить список активных
профилей, при помощи которых можно оплачивать заказ.

![merchants](docs/merchants.png)

Форма редактирования профиля содержит две вкладки: `Профиль` и `Провайдер`.

![merchant-profile](docs/merchant-1.png)

На вкладке `Профиль` редактируется общая информация профиля:

- `Наименование` - название профиля платежной системы
- `Сортировка` - определяет порядок отображения при выборе способа оплаты
- `Активность` - активность профиля
- `Изображение` - иконка для кнопки, отображаемой на форме выбора способа оплаты

На вкладке `Провайдер` редактируется информация интеграции с эквайрингом. Так
для интеграции со Сберабнком, необходимо заполнить следующие поля:

![merchant-provider](docs/merchant-2.png)

- `Провайдер` - провайдер интеграции
- `Url` - адрес API платежного шлюза Сбербанка
- `Логин` - логин для авторизации в API платежного шлюза Сбербанка
- `Пароль` - пароль для авторизации в API платежного шлюза Сбербанка
- `Двухстадийных платеж` - обработка всех платежей, как платежей с 
предворительной авторизацией

## Аккаунты

Управление учетными данными, при помощи которых сторонние сервисы подключаются 
к модулю, находится в административном разделе `Аккаунты`. Здесь Вы можете 
создавать, редактировать и удалять учетные данные сторонних сервисов.

![accounts](docs/accounts.png)

## Валюты

Список валют и условия их конвертации находятся в административном разделе 
`Валюты`.

![currencies](docs/currencies.png)

## Порядок подключения

Для тестирования взаимодействия необходимо выслать следующие данные на email 
[vw@kodix.ru](mailto:vw@kodix.ru):

- Url авторизации ([token url](https://app.swaggerhub.com/apis/kodix7/kodix.payments/1.0#/auth/post_auth))
- Тестовые логин и пароль модуля online-оплаты
- Url создания заказа ([new order url](https://app.swaggerhub.com/apis/kodix7/kodix.payments/1.0#/order/post_order))
- Url получения информации о заказе ([get order url](https://app.swaggerhub.com/apis/kodix7/kodix.payments/1.0#/order/get_order__orderId_))

В случае использования данного модуля, все необходимые данные можно получить на
последнем шаге установки:

![testing](docs/testing.jpg)

В течение одного рабочего дня указанные данные будут добавлены в тестовую
среду и в ответ будут высланы инструкции для проведения тестовых платежей.

По завершению тестирования необходимо создать боевой аккаунт, отключить тестовые
профили мерчантов и добавить боевые. Вновь созданный аккаунт необходимо выслать
на почту указанную выше.

## Схема оплаты

Простейщий успешный вариант взаимодействия выглядит следующим образом:

![schema](docs/schema.png)

Описание взаимодействия:

1. Клиент, находясь на сайте импортера, отправляет запрос на оплату заказа.
1. Импортер отправляет запрос в модуль online-оплаты дилера на выпуск 
JWT-токена, используя для этого предоставленные логин и пароль.
1. Модуль дилера проверяет пару логин-пароль и выпускает JWT-токен. Все
запросы импортера к модулю дилера в дальнейших шагах подписываются выпущенным
токеном. 
1. Импортер отправляет запрос в модуль online-оплаты дилера на создание
заказа. Модуль online-оплаты дилера регистрирует переданный заказ.
1. Дилер отправляет запрос на создание заказа в эквайринге. 
1. Экваиринг возвращает информацию о заказе, содержащую уникальный номер
заказа и url страницы оплаты. Модуль дилера обновляет информацию о заказе.
1. Модуль дилера возвращает информацию о созданном заказе.
1. Импортер перенаправляет клиента на url страницы оплаты, содержащийся в
переданной информации о созданном заказе.
1. Клиент производит необходимые операции на стороне экваиринга для 
осуществления платежа.
1. Экваиринг перенаправляет клиента на success page (в случае ошибки на
fail page), переданные на 4 шаге.
1. На протяжении 20 минут после отправки запроса на создание заказа (шаг 4) 
импортер проверяет статус оплаты. Для этого он отправляет запрос в модуль
online-оплаты дилера на получения информации о заказе.
1. При получение запроса на получения информации о заказе, дилер отправляет
запрос на проверка статуса оплаты заказа в эквайринге.
1. Эквайринг возвращает информацию о статусе оплаты заказа. Модуль дилера 
обновляет информацию о заказе.
1. Модуль дилера возвращает информацию о заказе, содержащую статус оплаты.
По истечении 20 минут или в случае получения статуса ошибки оплаты заказа
импортер переводит заказ в статус "не оплачен".

Все взаимодействие с модулем online-оплаты происходит по HTTPs-протоколу.

## Самостоятельная реализация

Самостоятельная реализация сервиса приема online-платежей должна полностью
соответствовать приведенной выше схеме. Реализованный интерфейс REST API
должен полностью соответствовать описанному в [Swagger](https://app.swaggerhub.com/apis/kodix7/kodix.payments/1.0).

Дальнейший процесс тестирования и подключения полностью соответствует
описанному выше.